<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Welkom on Karatevereniging Kanshu-do</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in Welkom on Karatevereniging Kanshu-do</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-nl</language>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Agenda</title>
      <link>/agenda/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/agenda/</guid>
      <description>Senioren &amp;laquo;&amp;laquo;&amp;laquo;&amp;lt; HEAD | Dag | Datum | Activiteit | | &amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash; | &amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;- | &amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;- |    Dag Datum Activiteit     vrijdag 27 dec 2024 oudejaarstoernooi samen met junioren   vrijdag 24 jan 2025 examen senioren   zondag 26 jan 2025 familiedag voor onze vrienden, familie en kennissen.           abd260c496901f62aad48f8e70b923f236076ab3
       vrijdag | 29 - 12 - 23 | ludiek oude jaartoernooi |</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/contact/</guid>
      <description>Trainingslocatie; Sportfondse / laco Cuijk, St. Annastraat 1
Hoofdtrainer Sensei, Theo Bergmans
voor meer info. Kanshudo@outlook.com
Nuttige links Bevriende karatescholen  Kuroshiro, Nijmegen. Budosporten Elhatri, Eindhoven.  Karatebonden  Karate-do Bond Nederland Shotokan 4e Platform Japan Karate Association  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informatie voor leden</title>
      <link>/leden/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/leden/</guid>
      <description>Download hier de laatste versie van het examenboekje.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jeugd karate</title>
      <link>/jeugd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/jeugd/</guid>
      <description>Onze promotie in 2020:   Volg @kanshudo op TikTok om op de hoogte te blijven!
   Beginnerscursus (klik op het plaatje voor het TikTok filmpje)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lestijden &amp; contributie</title>
      <link>/lestijden-contributie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/lestijden-contributie/</guid>
      <description>Lestijden Onderstaande tabel bevat een overzicht van de lestijden van onze karatevereniging. Naast de onderstaande lestijden bestaat voor onze leden de mogelijkheid om tot twee keer per week met korting bij karatevereniging Kuroshiro te trainen.
   Dag Tijd Locatie Adres     Maandag (jeugd) 17:30 - 18:30 Sportcentrum Laco Cuijk Sint Annastraat 1, 5431 BE Cuijk   Vrijdag (senioren) 19:30 - 21:00 Sportcentrum Laco Cuijk Sint Annastraat 1, 5431 BE Cuijk    Contributie Onderstaande tabel bevat een overzicht van de kosten voor contributie van onze karatevereniging.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Media</title>
      <link>/media/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/media/</guid>
      <description>Eerste kata - Haian Shodan (klik op het plaatje voor het TikTok filmpje)  Kata-training (showgevecht)  Ook in de zomer blijven wij actief (en gezellig) bezig met karate.  Examens! Onze karateka’s tonen hun vaardigheden met als beloning de volgende kyu-graad (band).  Wij sluiten het seizoen altijd af met een verrassende alternatieve training op het strand.  100-man kumite om het nieuwe jaar sportief in te luiden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nieuws</title>
      <link>/nieuws/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nieuws/</guid>
      <description>Uitnodiging voor Familiedag 26 januari 2025
26 april 2021: Koninklijke Kanshu-do Op 26 April 2021 heeft onze sensei Theo Bergmans een koninklijke onderscheiding ontvangen. Het bestuur heeft hem succesvol voorgedragen, zodat hij na meer dan 40 jaar inzet voor het karate en zijn vereniging Kanshu-do deel mocht uitmaken van de lintjesregen. Daarnaast zet hij zich ook al jaren belangeloos in voor het goede doel.
De motivatie voor het bestuur om onze sensei voor te dragen staat beschreven in onderstaande aanbevelingsbrief.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shotokan</title>
      <link>/shotokan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/shotokan/</guid>
      <description>De stijl Shotokan-karate, de stijl die onze vereniging beoefent, is ontstaan op Okinawa bij Japan en ontwikkeld door een schoolmeester, Gichin Funakoshi, die gezien wordt als de vader van het moderne karate. Gichin Funakoshi begon al jong, op een leeftijd van circa elf jaar oud, bij verschillende meesters te trainen en rond 1900 stichtte hij zijn eigen karatestijl: het Shotokan.
Samen met zijn zoon Yoshitake Funakoshi ontwikkelde hij het karate verder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vereniging</title>
      <link>/vereniging/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vereniging/</guid>
      <description>Karate kun je op veel verschillende manieren trainen. Het karate is ontzettend breed en bestaat uit verschillende facetten. Het meest bekend is het wedstrijdkarate. Je kunt karate beoefenen om ons zo effectief mogelijk te leren verdedigen tegen lichamelijk geweld of om gecontroleerd geweld toe te passen: bijvoorbeeld bij de politie. Je kunt het trainen als een vorm van lichaamsbeweging en je kunt het trainen om het do-principe. Het Japanse woord do, heeft dezelfde betekenis als het Chinese tao en betekent de weg.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>