<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Welkom on Karatevereniging Kanshu-do</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in Welkom on Karatevereniging Kanshu-do</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-nl</language>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Agenda</title>
      <link>/agenda/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/agenda/</guid>
      <description>Deze tabel bevat een overzicht van alle interne en externe evenementen, waaraan leden van de karatevereniging kunnen deelnemen.
Agenda 2020    Dag Datum Gebeurtenis     dinsdag 25 februari Geen training i.v.m. carnaval   dinsdag 24 maart Algemene ledenvergadering   vrijdag 26 juni Examens   vrijdag 3 juli Speciale training + barbecue    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Foto&#39;s</title>
      <link>/fotos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fotos/</guid>
      <description>Kata-training (showgevecht)  Ook in de zomer blijven wij actief (en gezellig) bezig met karate.  Examens! Onze karateka’s Wiebe en Stijn laten hier hun vaardigheden zien met als beloning de volgende kyu-graad (band).  Wij sluiten het seizoen altijd af met een verrassende alternatieve training op het strand.  100-man kumite om het nieuwe jaar sportief in te luiden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informatie voor leden</title>
      <link>/leden/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/leden/</guid>
      <description>Download hier de laatste versie van het examenboekje.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lestijden &amp; contributie</title>
      <link>/lestijden-contributie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/lestijden-contributie/</guid>
      <description>Lestijden Onderstaande tabel bevat een overzicht van de lestijden van onze karatevereniging. Naast de onderstaande lestijden bestaat voor onze leden de mogelijkheid om tot twee keer per week met korting bij karatevereniging Kuroshiro te trainen. De trainingstijden van Kuroshiro staan hier niet vermeld.
   Dag Tijd Locatie Adres     Dinsdag van 19:30 tot 21:00 Sporthal ‘Welnietoch’ in Vianen (bij Cuijk, Noord-Brabant) Akkerweg 3, 5434 PA Vianen   Vrijdag van 19:30 tot 21:15 Sporthal ‘De Kwel’ in Cuijk Sint Annastraat 1, 5431 BE Cuijk    Contributie Onderstaande tabel bevat een overzicht van de kosten voor contributie van onze karatevereniging.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senioren Karate Cursus</title>
      <link>/senioren/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/senioren/</guid>
      <description>Gezond bewegen voor ouderen Zelfredzaam blijven door fysieke inspanning op je eigen niveau. Met sport beginnen of een andere sport gaan beoefenen op oudere leeftijd is geen makkelijke stap, maar wel belangrijk en nodig om onder andere je motorische vaardigheden op peil te houden en je lichaam fit te houden. Om dan ook nog met een vechtkunst te beginnen, dat is voor vele een stap te ver. Maar een vechtkunst is met name een body en mind bewegingskunst, een sportvorm, waar de oudere sporter veel baat bij kan hebben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shotokan</title>
      <link>/shotokan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/shotokan/</guid>
      <description>De stijl Shotokan-karate, de stijl die onze vereniging beoefent, is ontstaan op Okinawa bij Japan en ontwikkeld door een schoolmeester, Gichin Funakoshi, die gezien wordt als de vader van het moderne karate. Gichin Funakoshi begon al jong, op een leeftijd van circa elf jaar oud, bij verschillende meesters te trainen en rond 1900 stichtte hij zijn eigen karatestijl: het Shotokan.
Samen met zijn zoon Yoshitake Funakoshi ontwikkelde hij het karate verder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vereniging</title>
      <link>/vereniging/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vereniging/</guid>
      <description>Karate kun je op veel verschillende manieren trainen. Het karate is ontzettend breed en bestaat uit verschillende facetten. Het meest bekend is het wedstrijdkarate. Je kunt karate beoefenen om ons zo effectief mogelijk te leren verdedigen tegen lichamelijk geweld of om gecontroleerd geweld toe te passen: bijvoorbeeld bij de politie. Je kunt het trainen als een vorm van lichaamsbeweging en je kunt het trainen om het do-principe. Het Japanse woord do, heeft dezelfde betekenis als het Chinese tao en betekent de weg.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>